對抗政府嘅終極大技 係發行一種屬於本地嘅貨幣

只要我哋一日承認港紙
無論點努力都只會繼續俾啲財團權貴繼續玩死
當初推出bitcoin嘅終極目標都係對抗資本家

首先 發行一種新嘅本地貨幣
盡可能拉攏多啲人承認呢種貨幣
唔一定要咁快即刻推翻港紙
最起碼都要做到喺黃圈入邊通行
盡可能加大咗個流通量之後
賦予一個價值俾佢
可能打個折頭俾佢 例如港紙換佢一兌五
用新貨幣去黃圈買嘢會平少少 諸如此類
用利誘因素慢慢吸一啲投機or投資

只要呢種貨幣係我哋香港人圍內有一定嘅流通量
呢種貨幣就可以吸引到外資
慢慢逐步擴大市佔率 脫離政府嘅控制

不過當然實行難度好大
要搵首批承認貨幣嘅投資者係好難
因為基本上個貨幣一衰咗係賠死
仲有好多技術上嘅限制啦

不過優點就係 cryto係追蹤唔到
就算港共插手落去呢件事
我哋市民圍內玩真係吹唔漲

第二就係有一個媒介真係令外資
可以實質地影響我哋香港
而唔係單單用政治嘅角力or口號式宣傳
真係創造商機出嚟嘅話 會對港共造成好大威脅

大家點睇？

美金

⋯

on9

用美金咪算
你諗掂一個問題先
呢種貨幣由邊個發行？

欣賞你心機

但bitcoin都做唔到流通貨幣，只能淪為投資炒賣產品

你呢個crypto點樣做到貨幣？

而家bitcoin既問題就係價值係根據市場價值調整，咁一定做唔到日常貨幣，因為太浮動

但如果你個黃色crypto同現實貨幣掛勾，咁又同用番普通法定貨幣無分別，因為到時係藍絲同政府都可以持有，一樣做唔到脱離體制個喎

個重點就係
如果想用美金玩死港共
基本上係冇乜可能 因為美金一樣都係有財團操作
而我哋承認港紙承認美金嗰陣
已經唔會夠呢啲財團勁
另外就係 美金會留低太多痕跡俾本土交易
唔方便做嘢插手

唔係最重要最重要嘅重點
係要創造嗰啲商機同埋比外資引入去做炒賣

再加上貨幣既價值係國際間既約定，你自己開一隻貨幣都無國家會收你d錢，除非你所有野係境內自給自足唔洗同外國交易，但根本無可能

香港一日未獨立，一日都要用住而家既港幣

所以其實話個難度好大
有啲理想化 不過講真如果真係做到炒賣工具
已經係好大一步 對港共好大威脅
不過當然都係F F吓
太多野太多嘢好難做

炒賣就ok
咁你叫人用bitcoin咪得

其實而家Bitcoin都好多國家唔承認
只要去到一定嘅流通量嘅話
其實都賦予一個價值比佢嘅
不過黃圈做唔做到個價值出嚟就係個問題
另外就係就算真係做到
好大機會啲財團都會插手

有諗過 不過bitcoin已經太貴
同埋而家諗諗吓 發行嗰個都好重要
基本上就算做到都應該會俾人追殺

仲有都想個貨幣同香港嘅事務掛鉤多啲

樓主係理想撚

如果早一兩年嘅話都仲得，唔係出貨幣而係出現金券，一張現金券只要夠多鋪頭接受其實就係變相貨幣。

不過而家你基本上做乜柒班黑警都會屈鳩你洗黑錢所以冇得玩。消費者就話可以匿名，店家有間鋪喺度冇可能走得甩。

黃色經濟暫時都只係消費者層面，仲要飲食係佔多數去到企業財團層面基本上無黃色經濟圈可言

所以早d訓or準時番工番學

你發行一種貨幣背後要有野支持先得
例如石油幣有石油支持
港幣就用美金支持
而近代最似貨幣的概念應該已經係bitcoin
但都係做唔到貨幣
因為根本冇野支持bitcoin的價值

學術討論吓都好
講真如果真係做咗個類似中本聰嘅存在出嚟
你都咪話唔驚

bitcoin本身自帶稀缺性，無需支持，就好似黃金咁。

唔好咁撚on9好無

都唔係嘅 我明巴打講啲乜嘢
cryto嘅特質我諗大家都明
但係其實市面上而家流通緊嘅有成2000幾隻
係就係自帶稀缺性 但係基本上你有技術個個都整得
That’s why 我本身FF嗰陣
如果個貨幣同香港事務or黃圈拉上關係

crypto currency你連發行都控制唔到，人地開部天河二號同你鬥挖，幾分鐘就over 50%打殘你。

加上你點解決屈你洗黑錢嘅問題？

索性否認政府嘅合法性係最快
不過呢個仲難過整幣 十有八九打仗

業主同供應商唔收
黃店店主拎住果堆貨幣可以做乜？

所以前期工作一定係加大流通量
而唔係咁快賦予價值比佢

但就係做唔到黃金咁
因為人類用黃金作為貨幣已經用左幾千年

咁就本末倒置啦，可以咁都得嘅話直頭直接發行新港幣啦

喺香港搞黃色經濟圈本身已經危險，過多幾年隨時拉人封艇，甚至放火燒鋪。

迴避唔到政權滋擾嘅話，根本唔係好對策。

開返去時事台啦𡃁仔

政府已經摧毀緊自己的合法性啦
不摧毀法庭的認受性好過啦

唔𡃁啦

無人會信你

軍票?

老實講我覺得呢個餅畫得太大。不過畫大啲都好，真正work嘅就繼續留返水底。

咪ff咁多
有建議係好事 但都要practical
平民點發行貨幣
點決定流通量? 有無人承認? 邊度/如何兌換?

靚仔你唔訓覺

樓豬up到個名已經算幾好

香港黃圈最多就係幻想家

冇記錯犯法的

邊個負責發行

咁點解唔直接用美金/bitcoin

笑死人

屌cc台班學生 讀緊econ又衝過黎開post

大部份主流crypto係半匿名，唔係完全匿名追蹤唔到
你有個公開嘅address就可以分析邊啲其他address同你有交易，有個onchain嘅身份

想用crypto取代港幣嘅最好方法係整港幣stable coin，用smart contract整一個獨立於金管局嘅聯繫匯率，但而家要廣泛使用crypto仲有好多問題未解決，睇唔到短期內發生

直接用美金咪得

越嚟越多人走火入魔

死翻去cctai啦柒頭

不如你話制造黑洞砲

再吹大D

冇可能做到 冇人會認 講真你平時係黃圈買野只係佔經濟活動好小好小 你買樓冇可能用你個隻幣

點解港紙值錢？因為有美元back up住，你拎住7.75港紙係保證換到1美元。你發行貨幣，背後用咩back up？小朋友番去玩大富翁算啦。